# Домашнее задание к занятию "5.4. Оркестрация группой Docker контейнеров на примере Docker Compose"

---

## Задача 1

Создать собственный образ операционной системы с помощью Packer.

Для получения зачета, вам необходимо предоставить:
- Скриншот страницы, как на слайде из презентации (слайд 37).

![image](img/1.png)

## Задача 2

Создать вашу первую виртуальную машину в Яндекс.Облаке.

Для получения зачета, вам необходимо предоставить:
- Скриншот страницы свойств созданной ВМ, как на примере ниже:

![vm](img/2.png)

## Задача 3

Создать ваш первый готовый к боевой эксплуатации компонент мониторинга, состоящий из стека микросервисов.

Для получения зачета, вам необходимо предоставить:
- Скриншот работающего веб-интерфейса Grafana с текущими метриками, как на примере ниже

![grafana](img/3.png)

## Задача 4 (*)

Создать вторую ВМ и подключить её к мониторингу развёрнутому на первом сервере.

Для получения зачета, вам необходимо предоставить:
- Скриншот из Grafana, на котором будут отображаться метрики добавленного вами сервера.

![secondhost](img/4.png)
